# map, filter, reduce メソッド

- map, filter, reduce の３つの便利なArrayメソッドについて説明します。


#### map
配列の各要素に同じ処理を実行したいときに使うメソッド。
```
let 小文字アルファベット配列 = ['a', 'b', 'c'];
let 大文字アルファベット配列 = 小文字アルファベット配列.map( 文字 => {
  return 文字.toUpperCase(); // toUpperCase()はアルファベットを大文字にする関数
})

console.log(大文字アルファベット配列);
// 結果
// [ 'A', 'B', 'C' ]
```

#### filter
配列の中のいらない要素を消したいときに使うメソッド。
```
let いろいろな数 = [100, 40, 8, 20, 6000];
let 百以上の数 = いろいろな数.filter( 数 => {
  return 数 >= 100;  // この式の結果が true だった要素だけが残る
});

console.log(百以上の数);
// 結果
// [ 100, 6000 ]

```

#### reduce
配列の各要素をまとめたい時に使うメソッド。
```
// 例1: 一から十の数の合計を算出する
let 一から十の数 = [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10];
let 一から十の数の合計 = 一から十の数.reduce((前の数, 現在の数) => {
  return 前の数 + 現在の数;    // return された数は、次の回の「前の数」になる
});

console.log(一から十の数の合計);
// 結果
// 55



// 例2: 配列の各要素をキー名にもつオブジェクトを作る
let 配列 = [ '高さ', '横幅', '面積' ];
let オブジェクト = 配列.reduce( (前の要素, 現在の要素) => {
  前の要素[現在の要素] = 0;
  return 前の要素;
}, {} ); // <= reduceの第二引数に、最初の「前の要素」として空オブジェクトを渡せる

console.log(オブジェクト);
// 結果
// { '高さ': 0, '横幅': 0, '面積': 0 }

```

#### メソッドチェーンで使う
```
// 例: 配列の各要素を2倍して、100以下の数を取り除き、合計値を算出する

let 配列 = [ 10, 20, 30, 40, 50, 60, 70, 80, 90 ];
let 処理結果 = 配列
  .map( 数 => {
    return 数 * 2;
  })
  .filter( 数 => {
    return 数 > 100;
  })
  .reduce( (前の数, 現在の数) => {
    return 前の数 + 現在の数;
  });

console.log(処理結果);
// 結果
// 600

```

---

#### 補足: Setについて
配列の中の重複した要素を消したいとき、Setを使うと便利です。
```
let 重複してるやつ = [1, 1, 2, 3, 4, 4, 4, 5];
let 重複してないやつ = Array.from(new Set(重複してるやつ));

console.log(重複してないやつ);
// 結果
// [ 1, 2, 3, 4, 5 ]

```

